%-------------------------
% Resume in Latex
% Author : Jorge Saravia
% Based off of: https://github.com/jakegut/resume
% License : MIT
% Edit : Alejandro Mosquera
%------------------------

\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{fontawesome}
\input{glyphtounicode}


%----------FONT OPTIONS----------
% sans-serif
\usepackage[sfdefault]{FiraSans}
% \usepackage[sfdefault]{roboto}
% \usepackage[sfdefault]{noto-sans}
% \usepackage[default]{sourcesanspro}

% serif
% \usepackage{CormorantGaramond}
% \usepackage{charter}


\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

% Ensure that generate pdf is machine readable/ATS parsable
\pdfgentounicode=1

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[1]{
  \item\small{
    {#1 \vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-2pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubSubheading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textit{\small#1} & \textit{\small #2} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}


\newcommand{\resumeSubItem}[1]{\resumeItem{#1}\vspace{-4pt}}

\renewcommand\labelitemii{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-------------------------------------------
%%%%%%  RESUME STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{document}

%----------HEADING----------
\begin{center}
    \textbf{\Huge Alejandro Cardona Mosquera} \\ \vspace{8pt}
    \href{tel:+573188112557}{\underline{\faicon{phone} \small +(57) 318-8112557}} $|$ 
    \href{mailto:alejo13580@gmail.com}{\underline{\faicon{envelope} alejo13580@gmail.com}} $|$ 
    \href{https://linkedin.com/in/alejandro-c-mosquera/}{\underline{ \faicon{linkedin} linkedin.com/in/alejandro-c-mosquera/}}
\end{center}
\begin{center}
  %\href{https://github.com/AxzelBC}{\underline{ \faicon{github} github.com/AxzelBC}} $ (current job)|$
  \href{https://github.com/AxzelBC}{\underline{\faicon{github} github.com/AxzelBC}} $(personal)$
  
\end{center}


%-----------Resumen-----------
\section{Introducción}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {¡Hola, Hola!}{}
      {}{}
      {Profesional en tecnología con amplia experiencia en administración de servidores, desarrollo de software, automatización de procesos y operaciones DevOps. Hábil en la implementación de soluciones tecnológicas complejas, desde la administración de plataformas académicas hasta el desarrollo de aplicaciones empresariales y la gestión de despliegues continuos en entornos locales e internacionales.}
      {}
  \resumeSubHeadingListEnd


%-----------EDUCATION-----------
\section{Educación}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Universidad del Valle (UNIVALLE)}{Cali, Colombia}
      {Tecnología en sistemas de información}{Feb. 2020 -- Oct. 2023}
  \resumeSubHeadingListEnd


%-----------EXPERIENCE-----------
\section{Experiencia}
  \resumeSubHeadingListStart

  \resumeSubheading
  {Devops Junior}{Feb. 2024 -- Presente}
  {VELAIO SAS}{Cali, Colombia}
  \resumeItemListStart
    \resumeItem{Automatización de despliegues de sitios web en tecnologías diversas (Drupal, Wordpress, VueJS, Laravel, .NET, Angular) utilizando Azure DevOps.}
    \resumeItem{Administración de servidores Linux y Windows para clientes locales e internacionales, como CVC y Sodexo (Pluxee Group), garantizando la disponibilidad y seguridad de las aplicaciones.}
    \resumeItem{Implementación de pipelines para la integración y despliegue continuo en proyectos de .NET Framework, Angular y Kotlin, además de la dockerización de aplicaciones y pruebas de código estático con SonarQube.}
  \resumeItemListEnd

  \resumeSubheading
    {Desarrollador .NET}{Nov. 2023 -- Feb. 2024}
    {LD ASESORES}{Cali, Colombia}
    \resumeItemListStart
      \resumeItem{Diseñé y desarrollé herramientas de automatización para sistemas contables como Contapyme y Orion, utilizando .NET Framework y ASP.NET Core con el enfoque TDD en arquitecturas MVC.}
      \resumeItem{Administré un servidor Windows con IIS, asegurando la estabilidad y rendimiento de aplicaciones críticas. También la implementación de scripts batch para la automatización de tareas}
      \resumeItem{Creé pipelines en GitLab para la automatización de procesos CI/CD, optimizando el ciclo de vida del desarrollo de software.}
    \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
    {Practicante de desarrollo web}{Mar. 2023 -- Sept. 2023}
    {VELAIO SAS}{Cali, Colombia}
    \resumeItemListStart
      \resumeItem{Implementé la metodología SCRUM para el análisis y diseño de sistemas de información, facilitando el desarrollo ágil y eficiente de proyectos.}
      \resumeItem{Desarrollé funciones de automatización e integraciones de aplicaciones utilizando Deluge Script y workflows en Zoho Flow, mejorando la eficiencia operativa.}
      \resumeItem{Creé reportes y dashboards en Zoho Analytics mediante SQL y desarrollé APIs web con ASP.NET, aplicando arquitecturas CQRS y enfoques de desarrollo TDD.}
    \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
    {Monitor de Soporte}{Ene. 2022 -- Feb. 2023}
    {Universidad del Valle}{Cali, Colombia}
    \resumeItemListStart
      \resumeItem{Administré un servidor Apache con base de datos MySQL utilizando el paquete tecnológico XAMPP, asegurando el funcionamiento óptimo del LMS Moodle para la ejecución de pruebas de admisión de posgrados.}
      \resumeItem{Gestioné un sitio web montado en Joomla, dividido en múltiples secciones para 7 posgrados y 2 pregrados, garantizando su operatividad continua y configuración  de sitios.}
      \resumeItem{Configuré puntos de conexión para routers, optimizando la conectividad y seguridad de la red institucional.}
    \resumeItemListEnd
      
% -----------Multiple Positions Heading-----------
%    \resumeSubSubheading
%     {Software Engineer I}{Oct 2014 - Sep 2016}
%     \resumeItemListStart
%        \resumeItem{Apache Beam}
%          {Apache Beam is a unified model for defining both batch and streaming data-parallel processing pipelines}
%     \resumeItemListEnd
%    \resumeSubHeadingListEnd
%-------------------------------------------


%-----------EDUCATION-----------
\section{Certificaciones}

  % \resumeSubHeadingListStart
  %   \resumeSubheading
  %     {Udemy}{Dec. 2021 -- May 2022}
  %     {Flutter: Your complete development guide for iOS and Android }{ude.my/UC-0be83af6-6c2c-459d-841f-9fbfbb6c3570}
  % \resumeSubHeadingListEnd

  % \resumeSubHeadingListStart
  %   \resumeSubheading
  %     {Google Activate}{Jan. 2020 -- Mar. 2020}
  %     {E-commerce }{ID: TSW XJ2 89R}
  % \resumeSubHeadingListEnd
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Microsoft Certified: Azure Fundamentals}{Microsoft}
      {https://learn.microsoft.com/en-us/users/alejandromosquera-5122/credentials/4c357d3e2698f58a}{Septiembre 2024}
  \resumeSubHeadingListEnd
  
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {UBUNTU Linux Server}{Udemy}
      {ude.my/UC-4cc0912f-5657-42f3-b130-88ed638c3ae2}{Julio 2024}
  \resumeSubHeadingListEnd

  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Docker Course For Beginners}{Udemy}
      {ude.my/UC-e7c35d6a-71fb-4d66-9658-cf865cd40b1c}{Mayo 2023}
  \resumeSubHeadingListEnd



%

%-----------PROGRAMMING SKILLS-----------
\section{Habilidades Tecnicas}
 \begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]
    \small{\item{
     \textbf{Lenguajes de programación}{: C\#, Python, Golang, JavaScript, SQL, Bash, PowerShell, Bicep (IaC)} \\
     \textbf{Frameworks}{: .Net Framework, ASP.NET Core , Django (DRF), Gin} \\
     \textbf{Herramientas}{: Git, Docker, AWS, Azure, Azure DevOps, GitLab, Github, SonarQube} \\
     \textbf{Other Skills}{: Jira, Scrum, Linux, Windows Server (IIS), Firebase, DevOps, Scripting}
    }}
 \end{itemize}

%-----------Languages-----------
\section{Idiomas}
 \begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]
    \small{\item{
     \textbf{English}{: B2} \\
     \textbf{Spanish}{: C2 (Nativo)} \\
    }}
 \end{itemize}

%-------------------------------------------
\end{document}
